\section{Aufgabenstellung}

Ziel des Teams 4 - Turmbaus war es aus einer vorab definierten Menge an Bausteinen (in weiterer Folge Objekte genannt) einen möglichst hohen und stabilen Turm zu bauen. Dafür standen eine Sammlung an Fischertechnik-Teilen sowie mehrere Sensoren und Aktoren zu Verfügung, um  daraus einen Portalkran zu bauen, der die Objekte manipulieren kann. Die genauen Anforderungen aus dem technischen Kriterienkatalog lauten wie folgt:

\begin{itemize}
	\item Zusammenbau der Portalkran-Anordnung, Berücksichtigung projektspezifischer Anforderungen wie z.B. Hoch-Achse bei Turmbau
	\item Kamera-Bildverarbeitung zur Wahrnehmung der Umgebung und Erkennen der Spielsituation. Es muss zumindest ein Verarbeitungsschritt, Feature o. dgl. im Vergleich zum Vorjahr hinzugefügt werden, das eine bessere Wahrnehmung der Umgebungssituation verspricht.
	\item Einbinden mindestens eines ML/DL/RL Algorithmus, d.h. Definition und Lösung eines
KI- bzw. Machine Learning Problems. Als Lösungsstrategien zulässig sind klassische KI-Ansätze (symbolische Methoden – „GOFAI“, Min-Max-Suche bzw. Alpha-Beta-Pruning), Shallow-Learning-Methoden wie Regression, Decision Tree, Random Forest, Gradient Boosting, SVM oder Bayes-Netze, Methoden aus dem Deep Learning wie CNN/RNN oder aus dem (Deep) Reinforcement Learning, agentenbasierte bzw. evolutionäre Ansätze, Monte-Carlo-Methoden. Beispiele: Object Detection / Figurenerkennung, Strategieentscheidungen, Rekonstruktion fehlender Information, Ansteuerung der Aktoren etc.
Hinsichtlich des ML/DL/RL Algorithmus ist es NICHT ausreichend die Ergebnisse vom Vorjahr 1:1 zu
übernehmen. Die ML-Aufgabenstellungen müssen vom Projektteam charakterisiert, definiert und
dokumentiert werden, wobei mindestens eine wesentliche Erweiterung/Verbesserung vom Projektteam hinzugefügt werden muss. Das kann sein:
    \begin{itemize}
        \item Verwendung neuer Algorithmen für neue ML-Aufgabenstellungen
        \item Verwendung alternativer Algorithmen für ML-Aufgabenstellungen des Vorjahres 
        \item Sammeln neuer Trainingsdaten, Anpassung, Optimierung, Re-Training der verwendeten Modelle, etc.
    \end{itemize}
    \item Visualisierung in GUI
    \item  Game-Pad Mode zur manuellen Steuerung
    \item On-The-Fly Umschalten zwischen den Modi (manuell, KI, etc) 
    \item Klick-Modus zum Bewegen der Objekte über GUI
    \item Greifen, Ausrichten und Ablegen von Objekten, mindestens zwei Klötze aufeinander (Verwenden vorhandener Klötze oder selbst angefertigte Bausteine unterschiedlicher Schwierigkeit)
\end{itemize}